---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۶۲
---
# شمارهٔ  ۲۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بزلفش در کشاکش با صبا و شانه خواهم شد</p></div>
<div class="m2"><p>در این زنجیر از این کشمکش دیوانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گل است و شمع و جانانه من و پروانه و بلبل</p></div>
<div class="m2"><p>براه عشق‌ امشب همپر پروانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من دیوانه را ناصح دهد پند و عجب دارم</p></div>
<div class="m2"><p>پس از عمری جنونکی عاقل و فرزانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>حقیقت بایدم در این محیط و جویم آن گر چه</p></div>
<div class="m2"><p>بدریا غرق بهر آن در یک دانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سر و جان ببایدم و عین و دل بریزم جمله در پایش</p></div>
<div class="m2"><p>چو با او آشنا گشتم ز خود بیگانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تو سوی کعبه رو حاجی که من در دل سفر کردم</p></div>
<div class="m2"><p>تو مات خانه شو من محو صاحبخانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تو هر جا را که خواهی سجده گه کن من ز جان ساجد</p></div>
<div class="m2"><p>به طاق ابروی محرابی جانانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز چشم خویش ساقی می‌دهد می‌میگسارانرا</p></div>
<div class="m2"><p>خراب و مست‌ امشب من از این پیمانه خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>من اول روز دانستم صغیر از چشم فتانش</p></div>
<div class="m2"><p>که در دام فسون افتاده و افسانه خواهم شد</p></div></div>